---
categories:
- "#pl118"
metadata:
  slide:
  - slide_value: 0
  tags:
  - tags_tid: 44
  node_id: 218
  event:
    location: Assembleia da República
    site:
      title: ''
      url: http://app.parlamento.pt/BI2/
    date:
      start: 2014-09-17 15:00:00.000000000 +01:00
      finish: 2014-09-17 18:00:00.000000000 +01:00
    map: {}
layout: evento
title: Debate Parlamentar sobre pacote legislativo de Direitos de Autor
created: 1410460461
date: 2014-09-11
aliases:
- "/evento/218/"
- "/node/218/"
---
<p>Será já no dia 17 de Setembro, às 15:00, a Reunião Plenária na Assembleia da República onde se debaterão os três Projectos-Lei do <a href="https://c.ansol.org/node/33">Pacote Legislativo de Direitos de Autor</a> apresentados pelo Governo Português.</p><table class="TabTitulBolInf"><tbody><tr><td class="ConteudoPlenarioTextoTitulo" colspan="2" valign="top"><p><strong>ORDEM DO DIA</strong></p></td></tr><tr><td class="ConteudoPlenarioTextoTitulo" nowrap="nowrap" valign="top">&nbsp;</td><td class="ConteudoPlenarioTexto" valign="top">&nbsp;</td></tr><tr><td class="ConteudoPlenarioTextoTitulo" nowrap="nowrap" valign="top">&nbsp;</td><td class="ConteudoPlenarioTexto" valign="top">&nbsp;</td></tr><tr><td class="ConteudoPlenarioTextoTitulo" nowrap="nowrap" valign="top"><p>1-</p></td><td class="ConteudoPlenarioTexto" valign="top"><p>Leitura da Mensagem do Presidente da República sobre o Decreto da Assembleia da República&nbsp;n.º 241/XII, que&nbsp; "Aprova o Regime do Segredo de Estado, procede à vigésima primeira alteração ao Código de Processo Penal e à trigésima primeira alteração ao Código&nbsp;Penal e revoga a Lei n.º 6/94, de 7 de abril".&nbsp;</p></td></tr><tr><td class="ConteudoPlenarioTextoTitulo" nowrap="nowrap" valign="top">&nbsp;</td><td class="ConteudoPlenarioTexto" valign="top">&nbsp;</td></tr><tr><td class="ConteudoPlenarioTextoTitulo" nowrap="nowrap" valign="top"><p>2-</p></td><td class="ConteudoPlenarioTexto" valign="top"><p>Intervenção do Presidente da delegação parlamentar à União Interparlamentar no âmbito das comemorações do 125.º aniversário da organização.&nbsp;</p><p><strong>Tempo:</strong></p><p>6 minutos</p></td></tr><tr><td class="ConteudoPlenarioTextoTitulo" nowrap="nowrap" valign="top">&nbsp;</td><td class="ConteudoPlenarioTexto" valign="top">&nbsp;</td></tr><tr><td class="ConteudoPlenarioTextoTitulo" nowrap="nowrap" valign="top"><p>3-</p></td><td class="ConteudoPlenarioTexto" valign="top"><p><a href="http://www.parlamento.pt/ActividadeParlamentar/Paginas/DetalheIniciativa.aspx?BID=38642"><strong>Proposta de Lei n.º 245/XII/3.ª (GOV)</strong></a></p><p>Regula as entidades de gestão coletiva do direito de autor e dos direitos conexos, inclusive quanto ao estabelecimento em território nacional e à livre prestação de serviços das entidades previamente estabelecidas noutro Estado-Membro da União Europeia ou do Espaço Económico Europeu;</p></td></tr><tr><td class="ConteudoPlenarioTextoTitulo" nowrap="nowrap" valign="top">&nbsp;</td><td class="ConteudoPlenarioTexto" valign="top"><p><a href="http://www.parlamento.pt/ActividadeParlamentar/Paginas/DetalheIniciativa.aspx?BID=38643"><strong>Proposta de Lei n.º 246/XII/3.ª (GOV)</strong></a></p><p>Procede à segunda alteração à Lei n.º 62/98, de 1 de setembro, que regula o disposto no artigo 82.º do Código do Direito de Autor e dos Direitos Conexos, sobre a compensação equitativa relativa à cópia privada;</p></td></tr><tr><td class="ConteudoPlenarioTextoTitulo" nowrap="nowrap" valign="top">&nbsp;</td><td class="ConteudoPlenarioTexto" valign="top">&nbsp;</td></tr><tr><td class="ConteudoPlenarioTextoTitulo" nowrap="nowrap" valign="top">&nbsp;</td><td class="ConteudoPlenarioTexto" valign="top"><p><a href="http://www.parlamento.pt/ActividadeParlamentar/Paginas/DetalheIniciativa.aspx?BID=38644"><strong>Proposta de Lei n.º 247/XII/3.ª (GOV)</strong></a></p><p>Transpõe a Diretiva n.º 2012/28/UE, do Parlamento Europeu e do Conselho, de 25 de outubro, relativa a determinadas utilizações permitidas de obras órfãs, e procede à décima alteração ao Código do Direito de Autor e dos Direitos Conexos, aprovado pelo Decreto-Lei n.º 63/85, de 14 de março;&nbsp;</p></td></tr><tr><td class="ConteudoPlenarioTextoTitulo" nowrap="nowrap" valign="top">&nbsp;</td><td class="ConteudoPlenarioTexto" valign="top"><p><a href="http://www.parlamento.pt/ActividadeParlamentar/Paginas/DetalheIniciativa.aspx?BID=38647"><strong>Projeto de Lei n.º 646/XII/3.ª (PCP)</strong></a></p><p>Regime Jurídico da Partilha de Dados Informáticos.</p></td></tr><tr><td>&nbsp;</td><td class="ConteudoPlenarioTextoTitulo"><table><tbody><tr class="ARTabResultadosLinhaImpar"><td align="center"><strong>Tempos</strong></td><td align="center"><strong>cada</strong></td></tr><tr class="ARTabResultadosLinhaPar"><td align="center">GOV e PPD/PSD</td><td align="center">18 m</td></tr><tr class="ARTabResultadosLinhaImpar"><td align="center">PS</td><td align="center">15 m</td></tr><tr class="ARTabResultadosLinhaPar"><td align="center">CDS-PP</td><td align="center">11 m</td></tr><tr class="ARTabResultadosLinhaImpar"><td align="center">PCP</td><td align="center">9 m</td></tr><tr class="ARTabResultadosLinhaPar"><td align="center">BE</td><td align="center">7 m</td></tr><tr class="ARTabResultadosLinhaImpar"><td align="center">PEV</td><td align="center">5 m</td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table>
